%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%           Capítulo 3: Estado del arte                                 %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Estado del arte}


\noindent En este capítulo se realiza un estudio sobre algunas metodologías de desarrollo que
actualmente en la industria del software se practican de manera regular, de técnicas y herramientas para llevar a la práctica
la ingeniería de requisitos y metodologías de diseño de aplicaciones de la IoT.


 % The \cite command functions as follows:
 %   \citet{key} ==>>                Jones et al. (1990)
 %   \citet*{key} ==>>               Jones, Baker, and Smith (1990)
 %   \citep{key} ==>>                (Jones et al., 1990)
 %   \citep*{key} ==>>               (Jones, Baker, and Smith, 1990)
 %   \citep[chap. 2]{key} ==>>       (Jones et al., 1990, chap. 2)
 %   \citep[e.g.][]{key} ==>>        (e.g. Jones et al., 1990)
 %   \citep[e.g.][p. 32]{key} ==>>   (e.g. Jones et al., p. 32)
 %   \citeauthor{key} ==>>           Jones et al.
 %   \citeauthor*{key} ==>>          Jones, Baker, and Smith
 %   \citeyear{key} ==>>             1990


\section{Metodologías de desarrollo}


\noindent A lo largo de la historia de la ingeniería de software han surgido múltiples metodologías
para la administración y desarrollo de software como la cascada, el proceso unificado racional, programación extrema, entre otras \cite{jalote}. Todas estas metodologías buscan algo en común,
lograr satisfacer las necesidades de un grupo de stakeholders mediante un software en tiempo y forma.
%Cada una de las metodologías cuenta con su propio esquema de trabajo
Hoy en día es posible clasificar estas metodologías
en tres grandes grupos: las metodologías de desarrollo tradicionales, las ágiles y las híbridas.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                               %
%     Metodología de desarrollo tradicional     %
%                                               %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Metodologías de desarrollo tradicionales}
\noindent Las metodologías...


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                    CASCADA                    %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Modelo de cascada}
\noindent Este modelo.. 

\section{Conclusiones}
A lo largo de este capítulo se han presentado diversos estilos y metodologías para llevar a cabo proyectos de desarrollo de
carácter general, una metodología para el diseño de aplicaciones de la IoT y técnicas para la especificación de requerimientos.\\

A pesar de que las actuales metodologías tradicionales, ágiles e híbridas han mostrado alta efectividad con los tipos de proyectos para los que fueron diseñadas
carecen de guía para llevar a un ingeniero de software a través del proceso de elaboración de aplicaciones de la IoT. Por otro
lado, al analizar la metodología para el diseño de aplicaciones de la IoT se puede notar claramente que tiene
un enfoque tradicional en cascada; es decir, genera bastante documentación y además por su enfoque de diseño en una sola oleada no
considera que los cambios puedan ser posibles durante su desarrollo, invirtiendo grandes cantidades y esfuerzo ante un escenario
de probable cambio.



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                          Descripción de la planta                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\begin{figure}
%  \centering
%    \includegraphics[scale=0.5]{Capitulo3/figs/planta.jpg}      %Ruta completa de la imagen, porque se compila desde el archivo tesis.tex
%  \caption{Descripción de la planta}            %Pie de imagen
%  \label{planta}                            %nombre de referencia
%\end{figure}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                          Modelado                                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\section{\textcolor{Azul}{Sección en color azul}}

%%%%%%%%Tabla Nombres de parámetros
%\begin{table}[htdp]                             %Inicia el entorno table debajo del texto
%\centering\                                     %   centra la tabla
%\begin{tabular}{||c | c ||}                     %inicia entorno tabular con doble línea en las orillas, 2 columnas con el contenido centrado (c)
%\hline                                          %inserta línea horizontal
%\hline
%Nombre Parámetro/Variable & Símbolo\\
%\hline
%\hline
%Masa del péndulo & $m$ \\
%\hline
%Masa del carro & $M$\\
%\hline
%Distancia del eje de giro al centro de masa & $l$ \\
%\hline
%Aceleración gravitatoria & $g$ \\
%\hline
%Momento de inercia péndulo respecto del eje de giro& $J$ \\
%\hline
%Ángulo del péndulo respecto del eje vertical & $\theta$\\
%\hline
%Velocidad angular del péndulo & $\dot{\theta}$, $\omega$\\
%\hline
%Distancia del carro respecto al centro del riel & x\\
%\hline
%Velocidad del carro & $\dot{x}$, $v$\\
%\hline
%\hline
%\end{tabular}
%\caption[Parámetros dinámicos del carro-péndulo]{\textbf{Parámetros dinámicos del carro-péndulo} - Estos son los valores de parámetros utilizados en el diseño y las simulaciones, corresponden a los valores reales.%}
%\label{tab:tabla}                              %etiqueta para referencia
%\end{table}






